[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A 3x^2 2x + 1 ), (B x^2 x 3 ) 에 대하여 (A B ) 를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 1 )",
        "choice2": "(x^2 + 4 )",
        "choice3": "(2x^2 x 3 )",
        "choice4": "(2x^2 x + 1 )",
        "choice5": "(2x^2 x + 4 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 집합 (A {2, 4, 6, 8 } ), (B {x mid x )는 6의 양의 약수 ( } )에 대하여 집합 (A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(8^{ frac{2}{3}} times 27^{ frac{1}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다항식 (2x^3 + 6x^2 + 3 ) 을 (x + 1 )로 나누었을 때의 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "10",
        "choice3": "13",
        "choice4": "16",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "첫째항이 1인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} 2na_n 1 )을 만족시킬 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(0, 4), B(2, 3)에 대하여 선분 AB를 2 1로 외분하는 점과 원점 사이의 거리는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{3} )",
        "choice2": "( sqrt{14} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "(3 sqrt{2} )",
        "choice5": "(2 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2+ax+b )의 그래프는 직선 (x 2 )에 대하여 대칭이다. (0 leq x leq 3 )에서 함수 (f(x) )의 최댓값이 8일 때, (a+b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "유리함수 ( y frac{3x + b}{x + a} ) 의 그래프가 점 (2,1)을 지나고, 점 ( 2, c)에 대하여 대칭일 때, ( a + b + c )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "삼차방정식 (2x^3 + x^2 + 2x + 3 0 )의 한 허근을 ( alpha )라 할 때, (4 alpha^2 2 alpha + 7 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 이차함수 ( y x^2 2ax + a^2 + a 3 ) 의 그래프의 꼭짓점이 원 ( x^2 + y^2 2y 57 0 ) 의 내부에 있도록 하는 정수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( y sqrt{a(6 x)} , (a > 0) )의 그래프와 함수 ( y sqrt{x} )의 그래프가 만나는 점을 A라 하자. 원점 O와 점 B(6, 0)에 대하여 삼각형 AOB의 넓이가 6일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "이 사각형의 네 변에 모두 접하는 원의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(16 pi )",
        "choice2": "(18 pi )",
        "choice3": "(20 pi )",
        "choice4": "(22 pi )",
        "choice5": "(24 pi )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 (x ) 에 대한 두 조건 ( p 3|x 2| < 9 2x ), ( q a < x < b ) 에 대하여 ( p ) 가 ( q ) 이기 위한 필요충분조건일 때, ( b a ) 의 값은? (단, ( a, b ) 는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "세 다항식 (f(x) x^2+x ), (g(x) x^2 2x 1 ), (h(x) )에 대하여 ( {f(x) }^3 + {g(x) }^3 (2x^2 x 1)h(x) )가 (x )에 대한 항등식일 때, (h(x) )를 ( x 1 )로 나누었을 때의 나머지는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "어느 학급 학생 30명을 대상으로 두 봉사 활동 A, B에 대한 신청을 받았다. 봉사 활동 A를 신청한 학생 수와 봉사 활동 B를 신청한 학생 수의 합이 36일 때, 봉사 활동 A, B를 모두 신청한 학생 수의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 하자. (M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "20",
        "choice3": "22",
        "choice4": "24",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (a ), (나)에 알맞은 식을 (g(p) )라 할 때, (a + g(7) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "65",
        "choice2": "67",
        "choice3": "69",
        "choice4": "71",
        "choice5": "73",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "좌표평면에서 원 ( x^2 + (y 1)^2 9 )를 ( x )축의 방향으로 ( m )만큼, ( y )축의 방향으로 ( n )만큼 평행이동한 원을 ( C )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "첫째항이 2인 등비수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합 (S_n )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_4 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 24 )",
        "choice2": "( 16 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 16 )",
        "choice5": "( 24 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 두 점 (A(0, 6) ), (B(18, 0) )과 제1사분면 위의 점 (C(a, b) )가 (AC BC )를 만족시킨다. 두 선분 (AC ), (BC )를 (1 3 )으로 내분하는 점을 각각 (P ), (Q )라 할 때, 삼각형 (CPQ )의 무게중심을 (G )라 하자. 선분 (CG )의 길이가 ( sqrt{10} )일 때, (a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "자연수 (m )에 대하여 함수 (f(m) )을 다음과 같이 정의한다. ( f(m) begin{cases} log_{2} m & (m text{은 홀수}) log_{4} m & (m text{은 짝수}) end{cases} ) ( f(m) )의 값이 유리수인 것을 작은 수부터 크기순으로 나열하여 만든 수열을 ( {a_n } )이라 하자. 예를 들어 ( a_{1} 0, a_{2} frac{1}{2} )이다. ( sum_{k 1}^{n} a_k > 50 )을 만족시키는 자연수 ( n )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "집합 (A cap B )의 원소의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(23 )",
        "choice2": "(21 )",
        "choice3": "(19 )",
        "choice4": "(17 )",
        "choice5": "(15 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_{2} 3 times log_{3} 32 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이차방정식 (3x^2 16x + 1 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{1}{ alpha} + frac{1}{ beta} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "첫째항이 2인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 수열 ( {3a_{n+1} a_n } )은 공차가 6인 등차수열이다. (a_{10} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + 1 ) 에 대하여 ( (f^{ 1} circ f circ f^{ 1})(a) 3 ) 을 만족시키는 실수 ( a ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "이 회사에서 세트 A와 세트 B를 만드는 데 하루에 비누와 치약을 각각 750개, 900개까지 사용할 수 있다. 하루에 만든 세트 A와 세트 B를 판매하여 얻을 수 있는 판매 이익의 최댓값은 (M ) (원)이다. ( frac{M}{10000} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 31
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 수 ( sqrt{2m}, sqrt[3]{3m} ) 이 모두 자연수가 되도록 하는 자연수 (m )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "집합 (X {1,2,3,4,5,6,7 } )에 대하여 함수 (f X rightarrow X )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 집합 (X )의 임의의 두 원소 (x_1, x_2 )에 대하여 (x_1 neq x_2 )이면 (f(x_1) neq f(x_2) )이다. (나) (1 leq x leq 3 )일 때, ((f circ f)(x) f(x) 2x )이다. (f(2)+f(3)+f(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에 점 (( 1, 1) )을 지나는 서로 다른 두 직선 (l, m )이 있다. 자연수 (n )에 대하여 직선 (x n )이 두 직선 (l, m )과 만나는 점을 각각 (A_n, B_n )이라 하자. 사각형 (A_nB_nB_{n+1}A_{n+1} )의 넓이를 (S_n )이라 할 때, [ sum_{k 1}^{10} S_{2k 1} 115 text{이다.} sum_{k 1}^{10} S_{2k} text{의 값을 구하시오.} [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 125
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "일차함수 ( f(x) )와 이차항의 계수가 1인 이차함수 ( g(x) )에 대하여 두 함수 ( h_1(x) f(x)+g(x) ), ( h_2(x) f(x) g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 ( y h_1(x) )의 그래프는 ( x )축에 접한다. (나) 함수 ( y h_1(x) )의 그래프와 함수 ( y h_2(x) )의 그래프는 오직 한 점 ( (1, 9) )에서 만난다. (다) 모든 실수 ( x )에 대하여 두 부등식 ( h_1(x) geq h_1( alpha), ) ( h_2(x) leq h_2( beta) )가 성립할 때, ( alpha > beta )이다. (단, ( alpha, beta )는 상수이다.) ( f( beta) times g( alpha) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 243
    }
]